Michel Müller kaebas, et Peeter Juust olla teda kroonu wargas ütelnud, ja teda sellega teotanud.
Tema paluda, et Peeter Juust seda oma ütlemist selgeks teeks.
Peeter Juust ütles küsimise pääle, et Michel Müller olla enne ise rääkinud, et tema omad pojad nenda
wäe teenistuse eest olla hoita tahtnud, et üks poeg on saanud Kassa alla üles wõetud ja teine poeg
on kasu pojaks saanud antud, ja kolmas poeg, mis omale jäänud, olla wäeteenistust minema pidanud,
kelle asemel siis see poeg, mis kassa all olnud, läinud wäe teenistusse.
Neide ütlemiste pääle ütelnud tema Michel Müller'ile nenda: Siis tahite kroonut warastada".
Nemad, Peeter Juust ja Michel Müller lepisiwad selle kaebduse asjas nenda kokku ja ära, et Peeter Juust
sarnatside teotamise Michel Mülleri kohta enam ei ütle, mis tema õigus mitte ütelda ei ole.
